# PASOS PARA MANEJAR LA BASE DE DATOS
```
use sukasa_uploadfile;
```

* AL GENERAR EL ESQUEMA DESDE LA APLICACIÓN SE CREA EN LA BASE DE DATOS
  LA TABLA `resources_temp`, ESTA TABLA DEBEMOS BORRARLA UNA VEZ BORRADA
  LA TABLA LA CREAMOS A TRAVEZ DEL SIGUIENTE SCRIPT.

```
CREATE TABLE `resources_temp` (
`cm_resource_id` int DEFAULT NULL,
`internal_code` varchar(255) DEFAULT NULL,
`resource_url` varchar(255) DEFAULT NULL,
`active` int DEFAULT 1
) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8mb4
```

* UNA VEZ CREADA LA TABLA PROCEDEMOS A IMPORTAR LA DATA DESDE EL ARCHIVO CSV.


* UNA VEZ CREADA LA TABLA DE `resources_temp` DEBEMOS CREAR UNA COLUMNA LLAMADA id.

* COMO LA TABLA `resources_temp` NO FUÉ CREADA CON UN IDENTIFICADOR DEBEMOS PONER VALORES DENTRO DE LA COLUMNA id.

```
update resources_temp set id = (SELECT UUID()) where 1= 1;
```

VERIFICAR LA CREACION DE LOS IDS
```
select * from resources_temp;
```

* INICIALMENTE TODOS LOS PRODUCTOS DENTRO DE LA TABLA TIENEN UN VALOR
  DE 0 EN LA COLUMNA active, POR LO QUE VAMOS HABILITANDO VARIOS REGISTRO
  CAMBIANDO SU VALOR A 1

```
update `resources_temp` set active = 0 where active = 1 LIMIT 100;
```

* CON LA CONFIGURACIÓN ANTES DESCRITA SE PUEDE EJECUTAR EL PROJECTO
  EN SPRING PARA QUE HAGA LA SUBIDA DE IMAGENES.

* QUERIES PARA VISUALIZAR LA CANTIDAD DE PRODUCTOS

```
select count(*) from products p; 
```
